Сопротивление элемента $X$ меняется в зависимости от напряжения на нем. Если напряжение $U < U_0$, то
сопротивление равно $R$, а при $U > U_0$ сопротивление равно $2R$. Из трёх элементов $X$ собирают схему,
показанную на рисунке. Найдите зависимость тока через схему от напряжения на ней.
\answer{
	\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[scale = 0.5]
        \draw[gray] (0, 0) grid (9, 7);
        \draw[->] (0, 0) -- (9.5, 0) node[below] {$\frac{U}{U_0}$};
        \draw[->] (0, 0) -- (0, 7.5) node[left] {$\frac{R I}{ U_0}$};
        \draw[very thick, red] (0, 0) -- (1.5, 2);
        \draw[very thick, red] (1.25, 1) -- (5, 4);
        \draw[very thick, red] (3, 2) -- (9, 6);

        \foreach \y in {0, 1, 2, 3}{
            \node[left] at (0, \y * 2) {$\y$};
        }
        \foreach \x in {0, 2, ..., 8}{
            \node[below] at (\x, 0) {$\x$};
        }
    \end{tikzpicture}
   	\end{center}
}
\tags{10, район, нелинейный элемент, график, схема}